【9.29 金鐘衝突】獲多名友人陪伴上庭 學生被告收「和你寫」聖誕卡感溫暖

9.29 遊行演變成激烈警民衝突，其中 96 人被控暴動罪，今早於西九龍裁判法院再提堂，逾 500 名市民到法庭聲援上庭被告，數名義工收集及整理了 90 多份早前於「和你寫」活動中寫滿打氣字句的聖誕卡，於散庭時派發給上庭的被告。

有學生被告表示，收到聖誕卡覺得溫暖，感受到市民的支持，今日有約 6 名朋友陪伴他到庭，友人均表示，對於朋友被控感到「好唔開心，我哋上一秒仲一齊玩緊，下一秒佢（被告）就要上庭」，友人又齊聲表示，會一直陪伴他上庭及會「攬下佢」。

9.29 遊行演變成激烈警民衝突， 96 人被控一項暴動罪，控方今日申請將涉及 53 人的案件押後 12 星期至明年 3 月 13 日再訊，另一宗涉 44 人暴動的案件將於下午再訊。

數名辯方律師透露，他們曾要求警方提供文件，警方卻回覆指，只有控方表示被告可答辯時才會披露有關文件。現時控方在未有披露資料的情況下，再度申請押後只為索取法律意見，行為有如有事「藏在鼓裡」，認為 12 星期過長、不合理，要求減至 4 至 6 星期。不過，署理總裁判官蘇惠德最終還是按控方要求，批准押後案件至明年 3 月 13 日再訊。

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

9 月 29 日金鐘衝突，96 人被控於暴動，社工總工會總幹事、社工許麗明則單獨被控襲警。案件分兩案處理，今日（23 日）在西九龍裁判法院再提堂。控方申請將涉及 53 人的案件押後 12 星期至明年 3 月 13 日再訊，署理總裁判官蘇惠德在所有辯方律師的反對下，按控方要求押後案件；所有被告申請減少報到時間，部分被告則要求撤回禁足令，均一一被拒絕。另一宗涉 44 人暴動的案件將於下午再訊。

控方甫一開庭便向法庭申請修改控罪內容，指控罪書上有三名被告的姓名及有一名被告的出生日期出錯，屬手文之誤，獲蘇官批准。

控方申請押後案件 12 星期，僅表示需時索取法律意見，遭所有辯方律師反對。各辯方律師表示，案件於十月提堂時，控方已向法院申請押後案件 12 星期，而當時控方承諾不會再次申請長時間押後。惟在 12 星期內，控方並無向辯方提交仼何證供及文件，使辯方無法進行辯護工作。有數名辯方律師透露，他們曾要求警方提供文件，警方卻回覆指，只有控方表示被告可答辯時才會披露有關文件。現時控方在未有披露資料的情況下，再度申請押後只為索取法律意見，行為有如有事「藏在鼓裡」，認為 12 星期過長、不合理，要求減至 4 至 6 星期。

控方回應指，本案涉及 90 多名被告，控方需閱讀及觀看超過 270 份供詞、300 小時的片段，而有小部分證物仍在檢驗中，故認為 12 星期是「切實的」，指控方亦希望案件能盡早「塵埃落定」。辯方則再次強調，控方並無解釋為何需要 12 星期索取法律意見。署理總裁判官蘇惠德最終按控方要求，批准押後案件 12 星期至明年 3 月 13 日再訊。

所有被告要求將報到時間由現時的每星期一次減至每兩星期一次，部分被告申請撤銷禁足令及離港。

對於部分被告申請撤銷禁足令和離港，控方回應稱，雖然現時暴動或社會事件有緩和跡象，但仍未見平息，昨日亦有人在金鐘龍和道堵路，因此認為各被告有機會重犯。多名辯方律師反駁，指控方無證據顯示昨日的社會事件與被告有關，卻將事件「拉埋嚟講」，做法對被告不公平。

控方不反對第 33 名被告陳和睿因學習而離港，但反對其他被告離港，指「隨年月流逝，被告內心對案件的擔憂會隨之增加」，又稱被告「自己對自己所做嘅事心中有數」，認為眾人棄保潛逃風險隨之變大，故反對被告出遊。辯方大律師郭憬憲反駁，斥責控方藉住「拖案」創造新理據反對保釋，說法「過份」。

控方又反對減少報到時間，指若將報到時間改為每兩星期一次，被告「要自己記住上星期有冇去咗」，會造成混亂及帶來不必要的工作量。蘇官最終反對撤銷禁足令和反對減少報到次數，除了第 33 名被告陳和睿獲准離港外，其餘被告均不能離港。

至於單獨被控襲警的社工許麗明，其代表大律師郭憬憲申請將案件獨立處理，指辯方獲得的片段顯示許麗明並無襲警，而許當時只得「豬嘴」，警方沒有從她身上搜獲仼何攻擊性物品。郭指出，此案爭議的部分不多，相信很快能完成審理，希望法庭能分拆案件，省去時間。控方反對，指現時仍未完成索取法律意見，若現階段處理相關事宜是「言之過早」，蘇官最後反對分拆案件。